<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Woods Jiang]]></title>
  <subtitle><![CDATA[Talk less. Think more. Do more than more.]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://woodsjiang.com/"/>
  <updated>2015-06-22T01:02:42.978Z</updated>
  <id>http://woodsjiang.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Woods Jiang]]></name>
    <email><![CDATA[woods.jiang.1@gmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[《当幸福来敲门》观后感]]></title>
    <link href="http://woodsjiang.com/2015/06/22/%E3%80%8A%E5%BD%93%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%9D%A5%E6%95%B2%E9%97%A8%E3%80%8B%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    <id>http://woodsjiang.com/2015/06/22/《当幸福来敲门》观后感/</id>
    <published>2015-06-22T00:06:21.000Z</published>
    <updated>2015-06-22T01:02:42.978Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天是父亲节，看到很多推荐有关父亲相关的电影，其中《当幸福来敲门》在很多推荐里面都是排到第一位的，想想自己对其中的一些情节印象已经有些模糊了，于是又拿出来看了一遍。</p>
<p>看完电影之后，我让我感触最深的并不是什么父爱，虽然这里面确实有很多表现父爱的情节，比如说他们第一次在地铁下面的厕所里面睡觉时，半夜有人来敲门，父亲抱着儿子的头，然后痛哭的哭了，看到这儿的时候我心里也为之一振。</p>
<p>而让我反思的是：一个人想要做成一件有点难度的事情，有三样东西特别重要：智商、坚韧的性格、好运气</p>
<p>首先看我们的男主，为了找到股票经纪人的工作，经常去跟那个高管打招呼，但是别人都不理他，直到后来他把那个魔方用很快的速度拼好之后，才开始关注到他。要知道魔方是1974年发明的，而真正开始推广是在1980年，也就是男主买魔方的那一年，当时还没有什么公式，男主凭借自己对数字的敏感和聪明的头脑，买回来当天就完成了现在拼魔方常规步骤的前两步。要知道，当时电视里面说，一个人要想完全的拼好它，一个小时都不够的（这还得是经常玩的高手才行吧），那个股票经纪人甚至一个面都拼不好，而男主呢，在坐车的那么一会儿时间就拼好了。让那个股票经纪人是非惊叹！感觉他的表情用惊讶都很难形容了。</p>
<p>还有一个侧面证明男主智商高，就是他的数学知识非常好，想想做股票经纪人的，数学知识肯定不简单，后来做试卷还能提前那么久交卷等等侧面，都证明了男主智商高于普通人的。另外，一个高中毕业的学生，居然可以修好那个复杂的仪器，让他最后还能撑一段时间，不然完全没钱的他，怎么还能去做每一分钱工资的股票经纪人实习生呢？</p>
<p>第二点，坚韧的性格，这个不用多说，整部影片都可以感觉到，男主内心的强大和乐观。而且很多人以为这是唯一重要的因素，如果真是这样，这部片就成了鸡汤片了，不过善于观察的你可能也发现了，这并不是作者唯一要表达的意思。</p>
<p>最后一点，好运气，无疑，男主的运气是非常好的，比如恰好遇到一个喜欢魔方的股票经纪人，而且恰好那天他带着魔方，而且恰好那天遇到他，而且恰好有足够的时间让他能够拼好魔方。第二个运气好的表现是遇到一个退休基金的负责人，虽然这个人后来并没有跟他谈成，说他是菜鸟，但是后来带他去看美式足球时，男主结交了其他有钱人，这也是他后来成功的一个原因吧。要是没有遇到那个退休基金的负责人，很可能就没那么顺利了。</p>
<p>除了这三点，其实男主的情商也是相当高的，而且还很有幽默感，比如说，在面试实习生时，老板问，我为什么要雇一个光着胳膊的人，男主非常机智的回答道，那么他一定穿了一件好看的裤子。引得面试官哈哈大笑，最后就被录用了。不过我并没有把这一点加入到我的三点感悟中，让它成为我的第四点感悟，因为感觉现在这一点被强调得太多了。而且说话说三点，感觉有力道一点，说的太多看得人会觉得疲倦的。</p>
<p>这也是为什么我喜欢这部片子的原因吧，不是一味的鸡汤电影，什么努力就能成功之类的，它还告诉我们智商、情商、幽默感、好运气也都是非常重要的。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>昨天是父亲节，看到很多推荐有关父亲相关的电影，其中《当幸福来敲门》在很多推荐里面都是排到第一位的，想想自己对其中的一些情节印象已经有些模糊了，于是又拿出来看了一遍。</p>
<p>看完电影之后，我让我感触最深的并不是什么父爱，虽然这里面确实有很多表现父爱的情节，比如说他们第]]>
    </summary>
    
      <category term="movie" scheme="http://woodsjiang.com/tags/movie/"/>
    
      <category term="movie" scheme="http://woodsjiang.com/categories/movie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[“裸体牛仔”的启示]]></title>
    <link href="http://woodsjiang.com/2015/06/21/%E2%80%9C%E8%A3%B8%E4%BD%93%E7%89%9B%E4%BB%94%E2%80%9D%E7%9A%84%E5%90%AF%E7%A4%BA/"/>
    <id>http://woodsjiang.com/2015/06/21/“裸体牛仔”的启示/</id>
    <published>2015-06-20T23:55:56.000Z</published>
    <updated>2015-06-21T00:31:07.048Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上看到罗辑思维推送的一篇文章，<a href="http://shop246191.koudaitong.com/v2/showcase/feature?alias=1e4yy4gns&amp;spm=m1434842031863242103867187.autoreply" target="_blank" rel="external">时代广场的裸体牛仔</a>，讲述的是一个叫罗伯特·伯克的人，大学毕业去好莱坞闯荡，希望成为一名职业模特，但是几年之后混得并不怎么样，后来在朋友的一次恶作剧的调侃下，他脱掉了衣服，在海滩上边走边唱歌，最后这一天他竟然赚了100多元，而且一家电视台采访了他。</p>
<p>后来他便得出结论：要赚到钱，你必须和别人不一样。</p>
<p>这也是文章前半部分的主题吧，虽然这个观点很多人都已经知道了，比如我在上社会计算这门课的时候，老师也反复的说到了，什么二八定律，随大流之类的观点，但是听起来却没有什么感觉，可能就缺乏一个生动的例子吧，比如今天看到的这个故事，很容易让人记住而且进行深入的思考。</p>
<p>不过这样只要与众不同就能够获得成功吗？当然不是，文章中还提到了伯克的另外一个非常重要的品质，可能被很多人忽略掉了，那就是<strong>坚持</strong>，他坚持17年在时代广场前面抱着吉他唱歌，即使在零下10度的环境中。我觉得，这才是他能够打动别人的所在吧。</p>
<p>如果你只是某一小段时间在时代广场前面裸唱，别人可能觉得你是在炒作，但是像伯克这样，坚持了17年，而且在零下10度这样冷的情况下，还在哪儿裸唱，人们就会竖起大拇指了。</p>
<p>当然，伯克做这些来自于他的其中一个愿望，就是一辈子保持快乐，和让别人快乐。我想这才是他的精神来源吧，如果没有这样的愿望，怎么能够坚持这么久呢？</p>
<p>最后总结三点：</p>
<blockquote>
<ul>
<li><p>做一个跟别人不一样的人</p>
</li>
<li><p>将一件事情坚持的做下去</p>
</li>
<li><p>让自己保持快乐，并且还能让别人快乐</p>
</li>
</ul>
</blockquote>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>早上看到罗辑思维推送的一篇文章，<a href="http://shop246191.koudaitong.com/v2/showcase/feature?alias=1e4yy4gns&amp;spm=m1434842031863242103867187.autorepl]]>
    </summary>
    
      <category term="感悟生活" scheme="http://woodsjiang.com/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="感悟" scheme="http://woodsjiang.com/categories/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>